[

  
{
  "question": "¿La exploración de la imagen de vídeo se realiza de...?",
  "a": "Derecha a izquierda y de abajo arriba",
  "b": "Izquierda a derecha y de abajo arriba",
  "c": "Derecha a izquierda y de arriba abajo",
  "d": "Izquierda a derecha y de arriba abajo",
  "ans": "d"
},
{
  "question": "¿Cuáles son los colores primarios para el vídeo y la televisión?",
  "a": "Rojo, verde y azul",
  "b": "Cian, magenta y amarillo",
  "c": "Rojo, verde y cian",
  "d": "Rojo, verde y magenta",
  "ans": "a"
},
{
  "question": "¿Cuál de los siguientes colores puros es más luminoso?",
  "a": "Rojo",
  "b": "Verde",
  "c": "Azul",
  "d": "Amarillo",
  "ans": "d"
},
{
  "question": "¿Cuál de los siguientes valores es habitual en un vídeo a color para la cuantificación de las muestras?",
  "a": "8 b/px",
  "b": "10 b/px",
  "c": "24 b/px",
  "d": "256 b/px",
  "ans": "c"
},
{
  "question": "¿Cuál es la norma UIT-R para vídeo de alta definición?",
  "a": "BT-601",
  "b": "BT-709",
  "c": "BT-2020",
  "d": "Ninguna de las anteriores",
  "ans": "b"
},
{
  "question": "¿Cuál es la señal de vídeo analógica que tiene mayor calidad?",
  "a": "Vídeo compuesto",
  "b": "Vídeo en componentes",
  "c": "Supervídeo",
  "d": "Ninguna de las anteriores",
  "ans": "b"
},
{
  "question": "¿Qué equipo de medida de calidad de la señal de vídeo permite comprobar fielmente la señal de color?",
  "a": "Osciloscopio",
  "b": "Monitor forma de onda",
  "c": "Analizador de espectros",
  "d": "Vectorscopio",
  "ans": "d"
},
{
  "question": "¿Cuál de los siguientes equipos distribuidores de se- ñal permite configurar manualmente el direccionamiento de señales mediante latiguillos?",
  "a": "Patch panel",
  "b": "Splitter",
  "c": "Matrices",
  "d": "Preselectores",
  "ans": "a"
},
{
  "question": "¿Qué característica diferencia los videoservidores de otros equipos servidores de datos?",
  "a": "La capacidad de almacenamiento",
  "b": "La conexión a red de alta velocidad",
  "c": "La posibilidad de múltiples usuarios \n accediendo a los mismos contenidos",
  "d": "No existe ninguna diferencia entre \n un servidor y un videoservidor",
  "ans": "c"
},
{
  "question": "¿Qué estándar se utiliza en la compresión de vídeo en DVD?",
  "a": "MPEG-1",
  "b": "MPEG-2",
  "c": "MPEG-4",
  "d": "HEVC",
  "ans": "b"
},
{
  "question": "¿Qué tipo de redundancia aprovecha la compresiónde vídeo intra?",
  "a": "Redundancia espacial",
  "b": "Redundancia temporal",
  "c": "Redundancia espacial y temporal",
  "d": "Ninguna de las anteriores",
  "ans": "a"
},
{
  "question": "¿Qué consigue la transformada discreta del coseno(DC) al aplicarse en una imagen digital?",
  "a": "La concentración de coeficientes en pocos valores",
  "b": "La transformación de coordenadas espaciales en \nfrecuenciales",
  "c": "La compresión de la imagen",
  "d": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
  "ans": "d"
}

]
